香港啲英文老師有幾多可以同鬼佬流利溝通

中小學有啲老師直頭自爆唔係好掂

有個話帶隻狗睇鬼佬獸醫
都係要廣東話翻譯

可以溝通，但會不停講完整句子

....that.....that...that..

I think xxxxxxx
I think xxxxxxx
I think xxxxxxx

我老師al 全部a b 不過佢話大學個科唔岩先己教書

gramma nazi都唔一定講野流利啦

In my opinion, I agree with you.

我中學英文miss好掂喎，教得英文點都有一定水平啊嘛

不過其他科老師就認真麻麻
明明係英中，教history嗰個阿sir永遠用中文教書，佢唯一講英文就係對住本書照讀啲英文

成間學校得英文/數學/PE老師係講到流利英文

醫學咁多專用英文詞語 就算教英文都未必識啦

oh yes~~ fuck me~~

就算佢地講到都只係流利既港識英文
香港人英文水平一代不如一代

教英文應該有返咁上下，其他就一dd

教英文未見過太差 話晒日日講
其他就 我中學教數阿sir都坦言叫佢而家講英文 真係唔多掂

學術英語同日常地道會話可以好唔同啦

依個真 中學英文都唔係要你識 係要你知點考試

好多都得，唔係老師都好多人得，其實我覺得香港人英文真係幾好，尤其呢二十年進步好明顯，新一代唔識英文既越黎越少

講真好多去外國讀書群班垃圾支那人 唔讀書既白鬼晚晚飲酒
番到黎咪識講唔識寫文咯

多數都係識講唔識教

你試下去旺中同sales 講英文, 睇下要幾耐囉

幾耐

其實教小學要咩程度先教得

sales講英文咪又係up下價錢咁
街市阿姐都識啦

英文都算average or above架啦
d 40歲以上嘅老師講普通話先難聽，個個都古天樂級

中學英文老師全部都係英國人加2個bbc

小學老師就難講啦

流利+外國accent 一定有用過你writing拎5* speaking拎2

中學個陣有老師講過
無論以前港英定特衰,政府都唔重視教育
佢識咁多老師,冇一個係大學First Hon畢業
係香港真正有料既人一早就去商界到撈
所以搞到今日香港教育界遍地教畜
呢D教畜係學校就作威作福
但出到商業社會就連生存都成問題

教院咁易入，垃圾先去做教畜。

香港人可以用英文講得出好深學術知識

但日常生活英文就唔太識講

我以前間中學 連化學 數學老師嗰啲都得喎 利申band 2

教得中學英文AL UE最少都有B
教小學嗰班就好難講
教院又有乜柒都有

以前中學英文老師，小學就喺英國住，呢個年代有得長期喺身邊聽正宗英式口音都算係福氣

唯一缺點...........萬年都周唔撚到佢講廣東話，仲成日學生俾佢周返轉頭，唔撚俾喺佢面前講中文，半隻字都唔俾

細個以為班中學老師好勁
點知依家自己個學位同英文仲勁過班教畜

唔係呀，而家好重視國民教育呀

上年帶女朋友返嚟香港探以前中一嘅老師 我哋同枱食飯 因為我女朋友唔係好識中文所以都係用英文溝通 食完飯我自己覺得同女朋友都話啲老師英文好差下

Lm

用英文吹水真係有少少難度，係講緊談笑風生嗰隻
始終唔係喺人地文化中成長
利申: UE B, IELTS 8

中學果陣有個英文阿sir講英文重多過講廣東話
真心信佢得

你女友係鬼妹??

同意

緊係唔重視教育,教到你班香港人咁叻做乜鳩

你所講有料既人勁極咪都只不過係叻既打工奴隸,叫佢做管理層收得皮

不論港英定港共都唔需要香港有管理同政治人才,你只需要做隻打工叻而又忠心既狗就得

樓主唔好用d band 2 3既英文老師做標準啦
好多band 1英中英文老師都得
名校果咋仲要係native咁

做sales 快餐店 m 記d 阿姐仲勁過d 老師

普通傾計其實唔難
但要同鬼佬做朋友 坐低談心咁傾幾粒鐘應該就冇乜可能

巴打間學校水準一定好好

講真。最top嗰D都去讀神科啦。
仲使教書

教院收分已反映一切 你睇下教緊你子女既 就係公開試得20分既人
幼稚園仲癲 教緊你子女既 係ive畢業

慘,成班mk妹教壞小朋友

上年嗰個係CBC
之前都有帶過鬼妹ex嚟香港但冇同中一老師食飯

lm

我以前讀果間真喺個個英文老師都識講英文 有次去高盛搞果啲活動個啲miss真係用英文同啲鬼佬講到好native

大學除外

做廠sales個班英文分分鐘好過英文教師

係咪你地中學廢咋
我中學啲英文miss全部native speaker level喎

全部英文老師要過基準 差極都有個譜

我諗大部分都係太過標準 因為唔會有人同人傾計個時係讀書咁書面語同人溝通

有D用英文教選修科既隨時好過D教英文既老師

咪係
就算唔係教英文果啲都講到流利英文啦

口音撚真係好on9
莫講話好多歐洲人講英文都有口音
英國人唔同地區都有佢地口音啦
根本無人會介意口音，除咗香港人

"一路向西伯利亞"o個兩條友都算係咁

至少有本事用英文溝到鬼妹

我中學有個英文老師年紀輕輕但好撚掂，一路教書一路讀master，宜家好似做埋appeal marker

鬼妹係咪好扑啲

如果係舊制 band 1中中既英文老師都冇問題啦

以前中學有個老師係讀翻譯
平時聽佢講英文已經勁流利
有啲鬼佬嘉賓嚟好多時都係佢招待

朋友公大UE D(細grade 3d2e) 都教緊中學英文

咁佢點大學畢業呀!

I totally agree with you

害人不淺

教初中掛？

我miss加拿大回流返嚟

真係好撚好笑

去到外國就知 香港教啲英文完全無用
識生字緊要過文法

流利到仆街 讀書果陣間學校都幾多外籍老師 除左教體育個呀sir
其他老師都流利到仆街 係口音比較港式

以前英文miss講英文流利過中文
同埋佢話講廣東話好攰 中間要抖抖換氣

this this this and this

日常生活同返工唔同je
2樣都仲要
時序logic錯哂溝女好易奶野

唔叫鬼佬學廣東話叫我地學英文?
傻撚左啊?

其實根本唔係老師問題係香港教育制度問題
去過外國就會知平日學啲英文完全用唔着
我第一次去外國旅行嗰陣最大嘅體會就係平日學埋幾多writing skills同vocab根本去到都會係啞咗
利申英文5星星 嗰時真係覺得好有挫敗感

咪臭閪
睇下呢條友開嘅post

This is English Channel

英文屎都咁夠膽同人用英文交談

中學miss好撚勁
好似HKu eng double degree咁上下

我母校既英文老師英文都唔差
但指pe個d老師d英文衰撚過中學生咁
利申band3

鬼佬好多都錯

以前ive有個英文miss好正，成日去老蘭食洋腸

咁係你嗰間中學廢姐 一個first hon都冇真係慘

你係咪搞錯左啲野 而家教中學有教席果啲起碼三大畢業 以前老一輩嘅要求就低

其他中學唔知，但我中學個班英文老師圍內都係用英文溝通

Angel 方加

香港d教學制度根本唔係教英文
除非你生活環境係講開英文
如果唔係日常生活對答已經有d困難
舉個例子
可能係我廢啦，有一日同事見我拎住袋m記外賣問我食乜
我諗住答魚柳包點知我lag左機唔知魚柳包英文係乜

利申 基層香港人 英中 大學生 外資公司到做

我學校啲老師都好有料 不過係退休同就退休個班
新一代就真係算鳩數 得一成係ok

我讀BEd English出身，可同大家分享下

學外語，真係只可信native同near native speaking teachers（外國大/讀ischool/由細搵西人練開）

咩hon對於教外語絕對唔係重點…有d人gpa爆4，可以寫論文超勁但oral 1999，只識堆超formal嘅怪獸字同長句

有d女食開洋腸，寫野差但講得好似鬼妹

出過幾次practicums同school visits，band 1女校的老師係最勁

地區名校好參差，班高人工上左位嘅老屎忽可以嚇傻你，另外有d公開試好叻但oral麻麻的老師專操考試

小學就90%英文老師都好差，而小朋友係吸收語言最好時間…

不過都冇乜所謂啦，中學放學去補習社/私補咪又係聽埋d唔自然嘅用字同口音

btw我接觸到嘅科主任好多仔女都係讀ischool，哈

真 都唔知用考試爲主既英文教學做咩鬼 識人whatsapp傾計講話電話無電都要用啲勁複雜既字 但同信鬼佬講野就1999

去過邊幾間？

全部英文老師都好流利
佢地全部唔係abc就係外國留學多年

睇黎你連中文都不如上一代

香港人主要問題係成日淨係玩深字同埋intonation

Yeah I agree with u yea yea yea

我有個醫生 fd
可以用英文同外國人討論醫學野
但睇美國電影要睇字幕先明

我會覺得美國人同英國人真係會介意口音多 d
懶係大國心態

其他歐洲佬反而無乜所謂, 佢地本身都講唔正

小學就未必得 中學老師點都講到啦掛

即係咁, 英文屎又唔夠膽, 就永遠都會屎
夠膽學o既始終都會有進步

鬼佬 d 錯法係同香港人唔同的
正如鬼佬講廣東話 d 錯法都係同香港人唔同

係美國你用英國讀音你比人話你讀錯字

係澳洲英國口音當你神咁拜

我唔知英美之間點樣互睇對方
網上俾我o既感覺似係英美一家親咁
實際唔知

HI how are you?

Good, How about you?

Good, How about you?

........

有無咁誇

呢個真
My fd英文2 讀到yr3 d英文已經有ielts 7.0的能力
Exchange都無問題

我諗睇下讀咩 教院嗰啲咪
其他大學讀英文/英教再去教書嗰啲應該ok嘅

點解入到u

魚柳包係類似牌子名咁, 唔識唔出奇
麥樂雞最多咪識話 chicken nuggets

I'm done 俾老師話錯

屌 toefl reading writing listening 差唔多拎滿分但炒 speaking

你想表達D咩先

This this this

我讀個間啲老師好似差唔多個個都係外國讀書返來

我中學係band1 英文學校
學校d英文老師明明大家都香港人
但全部都用英文傾計

Asso升

付出左好多先可以

中學有個鬼婆好撚煩，成日逼學生去話劇。咁就話說中六個陣考完模擬試，又黎逼人，之後個英文Miss用英文同佢鬧交。個鬼婆比人串走之後4班學生一齊拍手！

人到中年仲點學英文好？

where are you from
where do you from
以前讀書小組討論問人來自邊度用英文點問，老師話邊會講are?但我見好多人咁講
利申英文拎F

學習方法其實無乜分別
學下 grammar, 睇 YouTube 片, 睇英文文章
記熟 d phrase 咁....

verb "to be" 同 verb "to do" 都未識分
由基楚 grammar 學起吧

香港人去subway都係this this this and this thank you
你懂的

外國講where you from都有

女老師: fuck me.........

想同人溝通都係一樣？

呢 d 係鬼佬慣用的 ellipsis
正式計 grammar 可以當錯, 但無人理

如果認真落字幕
可能會寫做 where (are) you from

YouTube 片本身就係講野, 好地道
例如 d 鬼佬多講 "Let's get started" o既比率, 係遠遠高過 "Let's start"
咁你就學左佢多用 "Let's get started", 改走左 d 舊用法
慢慢你個 style 就會越黎越似地道鬼佬

英文老師一定得，如果唔係點敢教，interview都要英文啦
不過香港英文老師一定會講好formal既英文同埋ban oral English，但都唔可以怪佢地，因為考試原因

係香港做野要搵份正常既工 要流利同外國人溝通係基本
點解講到百中無一 特殊技能咁 個post仲要咁多正評
小學教師唔知 但中學教師應該個個都得
你自覺唔得既話 好俾心機讀好啲書/番去操下啲英文

睇下你係邊度學英文，我係澳洲學，我學好多當地英文。

data (day ta) 澳洲佬data (da ta)

thank you會講 "ta" (他)

你想表達一件事你係十分肯定，佢地會講 bloody oath

打招呼 唔用good morning afternoon night的話, 就直接用 "good die" (good day)

mate (尾t) 就講 "咪t"

大概咁上下

心態好重要，真係要肯去學去用，肯去講。兩三年內必定有明顯進步

我讀嗰間中學既老師都係讀完Research搵唔倒食去教書
不過應該差不多退晒休嘞

反而中英文老師就廢廢哋

樓主個間咩學校黎

又唔好咁講
我細細個就想做老師嘅

唔好幫商科狗打飛機啦
咁科學家全部弱智？
定全部低等過商科狗

中學3個英文老師都係native speaker level

應該係 where are you from 同 where do you come from.

我從來都冇用過where do you from

我中學剩係請kong u
全部英文老師都好勁 有啲直頭native

諗下自己點答再倒裝咪知應該用are定do

正解

呢個真，中學個陣就覺得佢地垃撚圾，堂都費時上。
出到黎撈更加覺得呢班仆街overpay到離撚譜
（或者係我地underpaid離撚譜 ）

Spoken english 無樣睇...
我老頂紅褲出身，d英文勁撚到....係有講有笑個種

呢個真，我都認同

澳洲佬英文

一陣酸味

半桶水感覺

唔係話錯，各地有各地口音，唔影響溝通就ok
係香港人成日奉formal english係正宗，用果陣嚇死natives

我見過有啲mail直頭thee thou都有

果陣就憎佢講野咁串
而家諗返轉頭真係抵佢咁串

佐敦d萬寧阿嬸都識

普通同隻狗睇病點會講專有名詞，人去睇醫生都唔講啦。咪又係講點樣唔舒服，隻狗點點點果啲

口語黎講,中環d超市啊姐仲流利

咁香港人梗係講港式英文啦 有咩咁值得自卑

真係。
英文老師全部hku＋傳統名校。
中文老師就中大幫黎，得一個hku。

監「等」後代既英文

搞掂
唔好話唔啱grammar 啦，你去美國同人講食飽飯都係講I'm done
唔撚係我俾人搞掂咁解呀

我成日都用 we are done
香港D英文老師成日都仲教緊緊d raining cats and dogs 呢D無人會再用的phrase

上網咀炮forum 如reddit 4chan 高/連登 就會見到呢啲爭拗
現實真人溝通我真係未遇過囉

好似aluminium
美國人讀"aluminum"

你讀aluminium人哋都會知你講咩
最多好奇問你點解唔係讀aluminum

其實真係唔會介意你口音..2邊都係
除非中小學雞.

你出來做嘢，美國又好英國又好。一堆新移民
乜撚嘢口音都有

現實溝通 = 聽得明 > 文法 > 口音
網上爭辯 = 口音 > 文法 > 聽得明

美國人係會J 英國口音，但唔會話你唔native口音就恥笑你..

同埋香港講英文人口音真係唔算難聽得明.
除咗某啲讀音唔係發得好純熟，又或者懶唔去發某啲音

有冇人好鍾意香港口音
逐隻字清清楚楚凳晒出來 唔駛估估下
反而鬼佬lur到唔知up乜

我由小學到中學嘅英文老師都係留學返黎

鬼佬黎香港做野, 同你飛去外國做野
可能又係兩回事

之前數據係香港人英文年年都下跌(會考/dse)
係唔係有改過d英文教學課程?

source?

舊時個中學老師係竹升妹黎 中文都唔講得掂

完全諗起呢條女，聽到打冷震

其實高級鬼佬多數偽善
左膠居多，好少會笑9你口音
因為咁係racist, 笑9你有口音果啲多數係低學歷or 鄉下佬
所以唔需要介意口音，溝通到就冇人會話你

但非常同意香港英文水平低落
真係教育同師資問題
唔好講英文水平
教英文果班連西方文化都唔識
因為好多都冇係西人社會生活過
教你走捷徑學應試技巧就叻
正常教英文同文化就唔掂

local人教 local人英文真係有如the blind leading the blind

下面啲留言

講緊十幾年前
我讀中文中學
英文勁嗰啲hku畢業生就梗係畀英文中學請晒啦
我學校嗰啲就多數係中大畢業
其實教得還可以，但點都係差啲
當年甚至有非英文主修嘅老師教英文科，通常都係歷史老師
近年就請得到hku，英文成績又好似真係好咗
中文就近乎清一色中大幫，真係好勁

當件教我果個中學miss係外國回流返黎,差極有限

得返死都唔肯用廣東話同學生講野嗰埋

以前我英文miss會考拔尖+中大first hon
不過做左幾年就嫁左有錢人，因為佢好靚

where are you from
where do you come from
好似係

以前老一輩d英文老師全部都有樣睇 好多都好elegant樣，係傳統名校畢業，佢地食lunch會一齊食

我以前讀band 3，個英文老師好掂喎

哇 好正 佢個樣70分 佢accent 加多20 total 90😍

Err... 學語言最好緊係學埋人地口音
其實你地內心都好清楚口音有幾礙耳
好似新移民講廣東話咁
你肯唔肯香港d中文老師換哂新移民先
希望大家唔好將個標準降低

都係牛津演講,真係一個天同地

完全唔一樣。因為王力宏真係英文母語
佢真係係度講緊野。

上面條女係，九唔搭八 英國北面口音又有，南部口音又有，美國口音又有，大陸口音又有。然後講野又一帶堆九唔搭八嘅字，句子好長但又唔知佢想up 乜鳩。跟著講野又好大聲但又唔係重點強調大聲
佢句句都大聲。。
你問我，佢不如簡單直接用自己最舒服嘅方式去表達仲好。大家都聽得舒服啲。

冇話一樣

條女以為自己係到朗誦比賽 ,用朗誦黎講英文

define 口音pls
澳洲人有澳洲音
英國人有英國音
美國人有美國音
你指嘅口音究竟係乜

香港人太刻意去學人地口音，只會比人東施效顰嘅感覺
學得太似有時反而令人尷尬
口音唔多唔少係反應你背景
如果你模仿得一口澳洲音，但又冇澳洲背景
比鬼佬問你澳洲邊度人
人地一講local slang你駁唔到落去，仲露埋餡
畫面會幾柒
點解唔花時間去學好fluency
比哂時間去模仿人地發音更實際

其實鬼佬見到Asian 絕對唔會expect 你一口RP accent
正如我哋見到鬼佬一口流利廣東話都一定會問佢點解

如果你係美國讀PhD, 想教書一定要學當地口音, 唔係你唔駛旨意輕鬆pass

完全同意

你癌，條女講野真係好似朗誦比賽

岩*

又好好彩中學咁多年都係由外國返黎既老師教英文
先唔講教得好唔好 至少見佢地同鬼佬果個英文教師溝通到

教緊我果個一定唔L得
上堂講中文多過英文

以前有個話自己hku 英文first hon 既新老師
平時英文堂已經覺佢d 英文麻麻地
有次有個上黎學校sell 我地訂time 既sales
聽落就唔係abc 不過英文好流利, 係外國讀書嗰d
個老師同人講多兩講就開始怯場 之後個sales 佬忍唔住相關語串佢
柒到呢
完全唔可以用英文吹水

香港學英文就淨係會著重Formal English,
被要求用好多fancy words，多音節嘅字
盡量用最少字表達最多最準確嘅意思
正常口語溝通你無可能會即時諗到咁多詞彙
你一諗唔到嗰一個字咪口啞啞。
正常說話係多用phrasal verbs
唔同簡單嘅字配唔同嘅preposition就好靈活咁表達好多意思
同一個意思你可以揀好多種講法，唔記得一兩種都應付到
人地又會用idioms，好多都簡單得嚟又富有內涵
香港學生好少有機會係傳統學校教育上接觸到

香港個種係考試英文 商業用既英文

真正出到去日常溝通根本係第二回事

有係外國生活既巴打應該明

你用學校教既英文溝通死撚硬

外國人聽到好不安

以前中學有教席既英文老師都去過外國讀書
點會溝通唔到

美國唔知 英國大把non local lecturer都唔係英國口音

lecturer / AP 無關係啦, 唔駛 pass speaking test

大部分都ok

港識英文
你啲中文水平就一代代喇

學得太似反而令人尷尬？
咁d ABC 講英文咪尷尬過關家姐？
你講個d口音根本都只適用於 first language既人

其實有無睇晒上面巴打打嘅字/

我中學d英文教師既英文程度好好，大部份都外國讀完返黎，所以應該唔成問題

不過教師質素參差不齊，唔少真係岩岩畢業grammar都用錯....

兩睇囉，我覺得而家係多咗人識講，但係真係叻嘅就唔多

未打完就㩒左添
我意思係你講緊既係 varieties
要顧及埋vocab同grammar
同我講既口音 accent 係唔同
標準英式英文（澳洲口音）同澳洲英文係兩回事喎
所以你講既fluency其實同讀得標唔標準係無衝突

到到都有口音係無錯既
但我已經提出左我論點
既然學得外語就應該貼近標準
「人地明就得啦」既心態真係唔要得
人地明係人地理解能力高
無改你講得衰既事實
你估印佬星佬唔知呢個道理咩
但人地受教育既人要講得標準一樣做到

唔好忘記你母語係乜
英文係你第二語言
你想學幾多款accent先至滿足到所謂「標準」二字?

好似學廣東話咁
但咪個個講到譚仔話咁都無問題先？
學唔足就係學唔足
你換轉話覺得人地講野「一定要有少少陸味」 咁我都無咩好講
語言就係咁樣慢慢演變
睇下你係咩門派 現實、固執各有人在
我就覺得香港又唔係英文first language
有一套"Hong Kong English"係得口音唔同既 係唔成立
你話學到星佬咁 人地Singlish都真係有grammar同vocab唔同
除非你話推廣香港人講港式英語啦
咁我就支持 幾本土呀

呢位清連中文都......

咁啦 學日文有港味得唔得先
崔世安講普通話有澳味
你係咪忍得住唔judge先

自己讀D cheap邨校就咪以為全港D學校都差

譚仔阿姐講廣東話有口音有咩咁奇？
鬼佬講廣東話一樣有口音， 但無人笑喎 仲話好可愛添

即係根本同口音無關係， 只係大家覺得
大陸口音 = cheap
白人講第二種有語言有口音 = 嘩好犀利呀

你話講英文要發音正確我會撐你
但你話要口音純正。個人覺得完全無必要
唔係叫人唔好學， 學習係好事
但人哋講英文唔係純正地道口音唔代表人地英文唔好
反之亦然。

好似上面條大陸妹，佢英文其實唔差
但夾硬為左個posh accent，講嘢講到1999
咁樣好咩？
再睇下王力宏果條。人地真係講嘢
唔係同你堆一堆字講到好複雜自己都唔知自己講乜鳩

譚仔阿姐口音唔正,但起碼肯講肯學,你唔會太厭惡佢地
D支那狗落到黎淨係肯講普通話果D先係賤種

如果係後生, 我覺得好難怪佢地, 因為香港唔似新加玻咁, 有日常講英文的機會

香港學英文基本上係考試用, 除非你個人極之主動, 落老蘭練英文

無出外國讀書就緊係港式啦

躉...

其實係 印度日本韓國台灣泰國d口音咪仲勁 溝通到咪得

北歐同德國果埋英文都好好

我成日對住德國佬同瑞典佬
英文係ok 的
但咪一樣好重口音。。無人介意過囉。。

中學有個Miss話自殺英文係killmyself

英文老師d英文屎到咁就真係要kill yourself

咁你閒話家常一定有大量名詞
同你講電影，你可唔可以講番哂電影英文名
同你講食，你可唔可以講番哂食物名
同你講去邊到玩，你可唔可以講番地名街名
同你講我買左野，你講唔講到d product名

個問題就係d字唔係成日用，但係你要用既時候你唔識，咪lag機囉

常用英文邊個唔識姐，但我個point係所謂常用英文根本唔夠閒話家常用

魚柳包入面嘅Fillet，去餐廳落單會用

咁你日常生活就係講呢d架啦
咁人地問你食乜咁你點答？話呢個係牌子名，唔識唔出奇？
如果你咁都叫英文好，fine,我冇野講

如果果個地方唔興食麥記, 又或者果個人根本唔會去食麥記咪唔知lor
又好似茶走呢D, 唔識係咪又叫廣東話屎呀

問題係你而家食完m記唔識同人講你食乜呀

有無人出封email 都要左查右查先敢send 出去

又係呢啲歧視分化post

你係香港食點解會咁在意個英文

比你識哂呢D字過黎考speaking test

次次見到連登垃圾話香港人英文差 真係忍唔住笑

我同事極大部分都係外國人/abc剩係講英文

咁你識唔識轉彎話食個 fish fillet burger

真心求教 想知其實條女英文有咩問題
我英文好外行 只係覺得條女幾靚又大波英文lak lak聲好勁

去LKF 撩鬼佬果陣好流利

唉講極你都唔明
而家講緊even你dse oral 5**
你英文都唔可以叫好呀（除非你由細到大生活環境都係日日講英文）
因為香港教育d英文係垃圾
你唔信咪去外國住/搵間全外國人既公司做囉
睇下你頭幾個月會唔會變啞仔囉
定係其實你連dse都未搞唔掂

你講既唔係語言能力好唔好,而係文化唔同需要時間融入,正如港女入足球場睇波唔知咩叫offside都係會口啞啞,唔通佢廣東話唔好?

可以呀，你直接講fish burger 都得添，不過我覺得同你將鴛鴦講成咖啡溝奶茶冇分別囉

問題係呢d係常識黎
而家唔係講緊醫學/化學專用名詞
呢d係你日常生活接觸到既野
你去一間外國餐廳睇唔明餐牌
或者唔識讀你會話自己英文好？

我英國WH緊
有次睇蕭叔叔俾人鬼佬見到
佢問我點解香港人咁奇怪，咁鍾意學英式口音
佢地覺得根本無必要
同埋香港人口音其實唔算好難聽

一個鬼佬落翠華唔知京川蝦球炒雙面黃係乜我絕對唔會話佢中文差囉
鬼佬menu亦都係大把菜式唔係英文啦
你講呢D餐牌case好明顯唔係語言問題,你明唔明啫

應該係話, 有班仆街美國人唔鍾意香港口音
香港口音對英國人黎講好似算係最易聽得明果隻, 如果唔理D intonation的話

唔同你拗啦
大家對英文好既標準唔同
你覺得fish burger都叫英文好，totally fine
不過我既標準係native先叫好
唔一定要外國accent
因為外國唔同州既accent都有分別
但at least 個發音係清晰同understandable, 用字夠precise
我諗外國人去m記係叫filet o fish掛

我係美國top uni讀 啲歐洲prof都唔會講perfect english 點都會有本身既口音 甚至讀錯
有時仲會唔識串字

衰在太造作姐，套衫同講野個tone都over曬 我估佢平時應該唔係咁講野

i mean grad students

Sorry 我係指香港教育嘅英文, 各方面都無咩用
正常溝通唔會咁講野, Academic writting又唔會咁寫野
只係教好基本Grammar咁解, 其他野唔會深入

例如：
1： I have a beer, which is awkward.
2： I have a beer which is awkward.
中學老師會話"1"文法錯, 但其實兩句都啱
另外, 兩句係完全表達緊唔同意思

ABC 講American English 當然唔柒，人地確實係US 生活過，講美式
口音反映返自己生活背景並冇問題
如果你fluent 就ok
但試諗下，如果荷里活電影請成龍做演員
扮演香港探員
如果佢一口RP 口音會幾odd

我講緊嘅尷尬畫面係
好似有啲港女咁，又要chok 哂aussie accent 咁
又要Errr, 又唔fluent, 又stutter 咁
同佢good arvo 又唔識應
點解唔大大方咁講返自己舒服嘅accent
if you are not part of them, you are not part of them
造作先令人反感, 令人confused

英文accent從來冇globalization, 只有localization
去到唔同地方都會變
冇巴打所講嘅統一accent 標準
Scottish English ,Irish English 都唔係個個鬼佬明白
唔通佢地又唔標準？

用廣東話做例子亦唔正確
廣東話有9個音，亦有發音標準
個pitch 唔岩就會變左另一個字
譚仔呀姐發音的確係錯

英文始終係用嚟溝通
只要你fluent 人地就聽得明
好少人會介意你accent

最後想講pronunciation 其實唔等於accent
英文pronounce 得岩就夠
冇需深究accents

Band1啲老師根本唔會勁啲
只係學生勁啲
基本上Band1果啲仲hea 啲學生唔洗點理都得

頂 好嘔心 個accent勁假 仲要勁多港式口音夾雜其中 完全聽得出佢係chok 出黎
扮accent係非常非常柒既行為
madonna英國出世 之後再去美國發展 佢一直講野都係美國口音 但去到中年無啦啦又夾雜番英式口音 結果都係比人笑

應試技巧，專心學足一年半年就夠，對生活無乜大影響。

但學生活應用英語，係學無止境

有無咁多中學英文老師係native 點解個個講到中學英文老師都係native 但英文都仲係差

利申：傳統名校 學校英文老師好多都唔掂

講起口音，我有個fd去左外國讀書
返黎香港係咁笑9啲香港口音，我講親英文字就ban97我，又話鬼佬唔會聽得明乜乜77
有次咁啱真係有個鬼佬問路，我特登唔出聲，佢講到甩甩咳咳成舊屎咁
完美演繹咩野叫邯鄲學步

其實咪就係呢啲香港人影衰晒..
笑人口音嘅香港人基本上得2種

1. 自己苦練有成，走去笑9其他人 因為除咗口音無咩嘢拎到自信.

2. 本身都唔係好識英文又唔敢講，笑下其他人覺得人哋都會唔敢講
= 大家都唔敢講 = 自己唔廢

DSE開始之後好似真係好多中學都請鬼佬鬼婆教英文

NET scheme咋麻

睇你咩學校
我以前果間中一到中七咁多個英文老師都好勁
一般40+以上果d都唔太差

你係咩學校
除左自己果間 我識好多傳統名校英文老師都係唔多識教既香港人

aggar
話口音唔重要既 去到外國就會發現口音會令到當地人有時聽唔明你講咩 即使你perfect pronounciation

我唔會笑鳩人地 d 口音差
除非真係特登用香港口音黎搞笑

我學好英文, 包括流暢度, 用字, 文法
再加埋口音

咁我就會有潛在優勢
況且我做語文工作, 呢 d 野可能睇得緊 d..

連登仔係屌人既同時，又有幾多個英文好

連登都唔知幾多高手
between有冇人知香港公開試英文5**/A嘅男女比例如何？

香港文化中意笑人英文錯誤 仲有邊個敢講呀 所以口語咪差囉

香港人面皮唔夠厚啫
賤格坡佬仲鍾意笑人英文錯誤啦
佢地口音更難聽 咪又係照講

我想知以往係咪其中一科特別傑出都可以入U？
我教中史個阿sir呢一兩年應該已經退休咗
教書同知識量都好得
嗰時佢話退休會再讀埋博士
但佢英文真係好唔得
我懷疑佢英文係小畢業程度

學校band3
但我記得有一年要去香港回教入面座野參觀，教econ個miss全程用英文同回教徒傾計，傾完仲翻譯比成班知
所以我信佢得

利申然後全校教英文果啲都可以同學校個鬼婆miss講野，仲好流利

其實而加香港新一代大部份中學英文老師都係中大港大英文系出黎，9成都去過外國exchange半年啦，點會傾唔到，特別是kong u BA咁多 名校鬼妹仔

correct:
1. Where are you from
2. Where do you come from

where you from 係where are you from講的快cut走左 are /你聽唔到

港式英文有咩問題先？
一定要個個係流利牛津音先叫識英文？

鬼佬就係會懶到直程skip咗某啲字唔讀

反而欣賞香港人講英文字正腔圓

港式英文唔係錯 但以老師身份自居 每星期要學生聽幾個鐘自己嘅奇怪用字同發音 收住都幾高嘅人工 站在道德高地 就有點嘔心

咁我地母語係廣東話 有廣東音有乜出奇？

不停講完整句子
著重grammar

係唔出奇，但大家暗地裏都知港式口音係低人一等，好多native speakers根本聽唔明，有得揀你會傾向要個外國定港式口音嘅老師先

on9 咩叫港式口音低人一等

同埋咩鬼佬聽唔明. 啲鬼佬去羅湖城買嘢啲sales: this this this noooo cheap..10 dollar best cheap! 都聽得明啦

依家呢個post好似係批判本地英文老師… 其實溝通到只係好低層次，你用去買嘢做例，其實paralanguage例如手勢都一樣達到呢個效果，對語文老師有高d要求好正常姐

你可以用偽善嘅語言學理論去解釋港式英文只係一個語言分支，但大家暗地裏都會想擁有外國口音，唔少研究都指出擁有標準口音令人覺得佢哋嘅智商係較高

首先港式口音 =/= 英文發音唔正確
同埋點為之正確? 就上面講嘅"Aluminium" 美國英國發音都唔一樣， 點為之啱？
講串字; Color定Colour係啱？ Theatre 定 Theater 係啱？ Learned定Learnt 係啱?

語言係用來溝通，唔係用來打飛機, 不過你啱。對老師要求高啲係正常
但要求嘅係口音會唔會有啲奇怪？ 一個教師有教師操守，識教學生，英文過到評審
我覺得已經係稱職嘅英文老師.

大家暗地裡都會想唔駛做啲錢會係天跌落嚟，但呢個希望係唔係合理？

如果大家為咗提高自己交際嘅地位／提高自己嘅形象
去學外地口音，我唔反對。識得為自己諗係好事！
但唔該唔好見人哋講英文有港式口音就笑9人或者認定人哋英文唔好
咁樣只會顯得自己無知.

利申: 唔係因為我英文唔好係度辯護，只係覺得因為人哋講嘢有當地口音就笑鳩人/話人哋英文差非常on9. 小弟係加拿大長大, 流利英語，回流返香港時亦係讀KGV.

話港式口音外國人聽唔明..
佢個channel從來都無人講聽唔明佢講嘢囉

劉華啲英文人哋都聽得明啦大佬

對與錯已經係prescriptive vs descriptive的辯論，改善口音同發音係impression management，當面恥笑同指責人係好冇禮貌，但我哋控制唔到人哋喺心入面評分，嚮職場同學校港式口音的確係蝕底喎，但就好似審美觀係冇對與錯

學術層面上，人人都會傾向覺得Kachru's Three Circles of English入面inner circle的英語係可以直接模仿，除非學生能力好差，發音同用字冇乜叻學生會想模仿一個本地英文老師，就同見到一個好肥嘅營養師無乜分別，呢個營養師可能識好多理論㗎喎

我同意你 人會想向上爬，學得一口RP 用來提升自己交際/職場地位亦無可厚非
的確亦都無人會想模仿港式英語口音。

但我論點無變，雖然有英美口音係會令人覺得你勁啲
但唔代表冇英美口音就係英文差。
而家見到一堆香港人，一見到人哋講英文有香港口音
就一口咬定人哋英文唔好真係好on9同膚淺嘅思想